女校辯論阿仙奴領隊去留 撐雲格留任勝

雲格退休對阿仙奴孰利孰弊，即使資深球圈人士和球迷都難有結論。但今早「鳴辯盃中學生辯論賽」就「雲格退休對阿仙奴利大於弊」的辯題，在香港華仁書院舉行了3場辯論，經一輪唇槍舌劍後，最終3場比賽均由反方勝出，「迷雲黨」完勝「反雲黨」。

中學辯論普遍會以社會時事或民生熱話作辯題，但以外國足球，還要是阿仙奴的雲格作議題確是鮮有，故上星期題目一出，就引起網民熱烈討論，更吸引了近百人到場觀看。在3場對碰當中，其中一場由兩間女子中學- 正方的保祿六世書院，及反方的庇理羅士女子中學對壘，因睇波普遍被認為是男士的活動，故這場比賽更受關注。

而在「試咪」時間，雙方同學均表明對足球認識甚少，但在過去1星期已全力準備，故都能出口成文。正方先拿出數據指，雲格近年在轉會市場吝嗇，又認為他常遲遲不與陣中主力傾續約，加上大牌球星阿歷斯山齊士等的周薪只有13萬鎊，與其他豪門差距甚大，造成常有隊長離隊的情況出現；正方續斥雲格戰術保守，並舉例他未能應對車路士的3後衛式，招致聯賽次回合完敗，又指雲格近年帶領兵工廠只奪得足總盃錦標，在歐聯已連續7年16強出局，故是時候退位讓賢。

而反方則駁斥，雲格在阿仙奴多年著重青訓，令球隊可穩定發展，她們反駁雲格早年在轉會窗節儉，是由於球隊正在償還興建酋長球場的債務，若胡亂花費或會步列斯聯破產後塵；她們稱兵工廠在2013年還清債務後，已出錢購入奧斯爾和山齊士等球星，但強調阿仙奴「沒有曼城及車路士的油王，只有酋長，在睇餸食飯下已算有成績」，反方並以2012年曼聯在領隊費格遜退役後成績一落千丈做例，質疑雲格退休對阿仙奴利大於弊。

最終3位評判亦因正方未能提出證明，引證雲格在退休後就能解決上述問題，並帶來更好成績等「利處」，故判反方庇理羅士女子中學勝出。而在同時間舉行的兩場辯論，同樣是由反方勝出，「迷雲黨」大獲全勝。

應該要dq左呢題同出題果個

女人都識波過班反雲狗

Ryo sir?

雲加喺地獄安好嗎 每日忙碌嗎
仍然被地獄火燒嗎

舊POST

你咪反雲狗

有時D野, 無左就係無左

反方並以2012年曼聯在領隊費格遜退役後成績一落千丈做例，質疑雲格退休對阿仙奴利大於弊。
班學生妹仲識野過班阿迷

呢隻真係狗黎

你被賣果時係咁話死老野

有正常智商都見無雲加弊大於利

屌打哂睇開波既連登仔
有讀書係唔同啲

米開名
拉

阿狗

記得以前好多人笑啲女唔識波，仲話啲評判judge啲男仔串係on9，結果

反雲阿狗賤過雞

雲格退休對阿仙奴孰利孰弊，即使資深球圈人士和球迷都難有結論。但今早「鳴辯盃中學生辯論賽」就「雲格退休對阿仙奴利大於弊」的辯題，在香港華仁書院舉行了3場辯論，經一輪唇槍舌劍後，最終3場比賽均由反方勝出，「迷雲黨」完勝「反雲黨」。

連越位都唔識既女人識波過班波台狗

要駁班反雲狗 容乜易

我唔會話雲加無問題 完美無瑕
但肯定功大於過

樂觀SIR

人地做晒資料搜集
邊似班反雲印象流